const questions = [
	{
		question: "Quelle est la capitale de la France ?",
		answers: ["Paris", "Londres", "Madrid", "Rome"],
		correctAnswer: "Paris",
		level: 1,
		category: "Culture",
		icon: "fa-solid fa-user-graduate",
	},
	{
		question: "Combien y a-t-il de continents sur Terre ?",
		answers: ["5", "6", "7", "8"],
		correctAnswer: "7",
		level: 1,
		category: "Géographie",
		icon: "fa-solid fa-earth-africa",
	},
	{
		question: "Quel animal miaule ?",
		answers: ["Chien", "Chat", "Vache", "Lapin"],
		correctAnswer: "Chat",
		level: 1,
		category: "Sciences",
		icon: "fa-solid fa-microscope",
	},
	{
		question: "Quelle est la couleur du ciel par temps clair ?",
		answers: ["Bleu", "Rouge", "Vert", "Jaune"],
		correctAnswer: "Bleu",
		level: 1,
		category: "Sciences",
		icon: "fa-solid fa-microscope",
	},
	{
		question: "Combien font 2 + 2 ?",
		answers: ["2", "3", "4", "5"],
		correctAnswer: "4",
		level: 1,
		category: "Mathématiques",
		icon: "fa-solid fa-square-root-variable",
	},
	{
		question: "Quel est le premier jour de la semaine ?",
		answers: ["Dimanche", "Lundi", "Mardi", "Samedi"],
		correctAnswer: "Lundi",
		level: 1,
		category: "Culture",
		icon: "fa-solid fa-user-graduate",
	},
	{
		question: "Quelle est la langue officielle de la France ?",
		answers: ["Anglais", "Français", "Espagnol", "Allemand"],
		correctAnswer: "Français",
		level: 1,
		category: "Langues",
		icon: "fa-solid fa-language",
	},
	{
		question: "Quel fruit est jaune et courbé ?",
		answers: ["Pomme", "Poire", "Banane", "Orange"],
		correctAnswer: "Banane",
		level: 1,
		category: "Sciences",
		icon: "fa-solid fa-microscope",
	},
	{
		question: "Quel est l'opposé de 'jour' ?",
		answers: ["Soir", "Matin", "Nuit", "Midi"],
		correctAnswer: "Nuit",
		level: 1,
		category: "Langues",
		icon: "fa-solid fa-language",
	},
	{
		question: "Combien de lettres y a-t-il dans l'alphabet français ?",
		answers: ["24", "25", "26", "27"],
		correctAnswer: "26",
		level: 1,
		category: "Langues",
		icon: "fa-solid fa-language",
	},
	{
		question: "Quel est le plus grand océan du monde ?",
		answers: ["Atlantique", "Pacifique", "Indien", "Arctique"],
		correctAnswer: "Pacifique",
		level: 2,
		category: "Géographie",
		icon: "fa-solid fa-earth-africa",
	},
	{
		question: "Quel est l’animal le plus rapide du monde ?",
		answers: ["Guépard", "Aigle", "Panthère", "Tigre"],
		correctAnswer: "Guépard",
		level: 2,
		category: "Sciences",
		icon: "fa-solid fa-microscope",
	},
	{
		question: "Qui a écrit *Les Misérables* ?",
		answers: ["Victor Hugo", "Émile Zola", "Molière", "Balzac"],
		correctAnswer: "Victor Hugo",
		level: 2,
		category: "Littérature",
		icon: "fa-solid fa-book",
	},
	{
		question: "Quel pays a inventé les Jeux Olympiques ?",
		answers: ["Italie", "France", "Grèce", "Chine"],
		correctAnswer: "Grèce",
		level: 2,
		category: "Histoire",
		icon: "fa-solid fa-landmark",
	},
	{
		question: "Combien de côtés a un hexagone ?",
		answers: ["5", "6", "7", "8"],
		correctAnswer: "6",
		level: 2,
		category: "Mathématiques",
		icon: "fa-solid fa-square-root-variable",
	},
	{
		question: "Quel est l’instrument de musique associé à Beethoven ?",
		answers: ["Violoncelle", "Piano", "Trompette", "Harpe"],
		correctAnswer: "Piano",
		level: 2,
		category: "Arts",
		icon: "fa-solid fa-masks-theater",
	},
	{
		question: "Quelle planète est la plus proche du Soleil ?",
		answers: ["Vénus", "Terre", "Mars", "Mercure"],
		correctAnswer: "Mercure",
		level: 2,
		category: "Sciences",
		icon: "fa-solid fa-microscope",
	},
	{
		question: "Quelle est la devise de la République française ?",
		answers: [
			"Liberté, Justice, Égalité",
			"Liberté, Égalité, Fraternité",
			"Paix, Travail, Famille",
			"Unité, Paix, Justice",
		],
		correctAnswer: "Liberté, Égalité, Fraternité",
		level: 2,
		category: "Culture",
		icon: "fa-solid fa-user-graduate",
	},
	{
		question: "Quel est le fleuve qui traverse Paris ?",
		answers: ["Loire", "Seine", "Rhône", "Garonne"],
		correctAnswer: "Seine",
		level: 2,
		category: "Géographie",
		icon: "fa-solid fa-earth-africa",
	},
	{
		question: "Combien de pattes a une araignée ?",
		answers: ["6", "8", "10", "12"],
		correctAnswer: "8",
		level: 2,
		category: "Sciences",
		icon: "fa-solid fa-microscope",
	},
	{
		question: "Dans quel pays se trouve la ville de Marrakech ?",
		answers: ["Algérie", "Tunisie", "Maroc", "Égypte"],
		correctAnswer: "Maroc",
		level: 3,
		category: "Géographie",
		icon: "fa-solid fa-earth-africa",
	},
	{
		question: "Quel est l’auteur de *L’Étranger* ?",
		answers: [
			"Albert Camus",
			"Jean-Paul Sartre",
			"Victor Hugo",
			"André Gide",
		],
		correctAnswer: "Albert Camus",
		level: 3,
		category: "Littérature",
		icon: "fa-solid fa-book",
	},
	{
		question: "Quel est l’élément chimique dont le symbole est 'O' ?",
		answers: ["Or", "Oxygène", "Osmium", "Ozone"],
		correctAnswer: "Oxygène",
		level: 3,
		category: "Sciences",
		icon: "fa-solid fa-microscope",
	},
	{
		question: "Qui a peint *La Joconde* ?",
		answers: ["Michel-Ange", "Raphaël", "Leonard de Vinci", "Van Gogh"],
		correctAnswer: "Leonard de Vinci",
		level: 3,
		category: "Arts",
		icon: "fa-solid fa-masks-theater",
	},
	{
		question: "Combien de zéros comporte un milliard ?",
		answers: ["6", "7", "8", "9"],
		correctAnswer: "9",
		level: 3,
		category: "Sciences",
		icon: "fa-solid fa-microscope",
	},
	{
		question: "Quel est le plus grand pays du monde par superficie ?",
		answers: ["Chine", "États-Unis", "Canada", "Russie"],
		correctAnswer: "Russie",
		level: 3,
		category: "Géographie",
		icon: "fa-solid fa-earth-africa",
	},
	{
		question:
			"Quel organe du corps humain est responsable de pomper le sang ?",
		answers: ["Foie", "Poumon", "Rein", "Cœur"],
		correctAnswer: "Cœur",
		level: 3,
		category: "Sciences",
		icon: "fa-solid fa-microscope",
	},
	{
		question: "Quel est le féminin du mot 'acteur' ?",
		answers: ["Acteuse", "Actrice", "Actresse", "Acteure"],
		correctAnswer: "Actrice",
		level: 3,
		category: "Langues",
		icon: "fa-solid fa-language",
	},
	{
		question: "Combien de continents sont traversés par l’équateur ?",
		answers: ["2", "3", "4", "5"],
		correctAnswer: "3",
		level: 3,
		category: "Géographie",
		icon: "fa-solid fa-earth-africa",
	},
	{
		question: "Quel célèbre savant a formulé la théorie de la relativité ?",
		answers: [
			"Isaac Newton",
			"Albert Einstein",
			"Galilée",
			"Stephen Hawking",
		],
		correctAnswer: "Albert Einstein",
		level: 3,
		category: "Sciences",
		icon: "fa-solid fa-microscope",
	},
	{
		question: "Quel est l’auteur de *Notre-Dame de Paris* ?",
		answers: [
			"Victor Hugo",
			"Alexandre Dumas",
			"Gustave Flaubert",
			"Émile Zola",
		],
		correctAnswer: "Victor Hugo",
		level: 4,
		category: "Littérature",
		icon: "fa-solid fa-book",
	},
	{
		question: "Quelle est la capitale de l’Australie ?",
		answers: ["Sydney", "Melbourne", "Canberra", "Perth"],
		correctAnswer: "Canberra",
		level: 4,
		category: "Géographie",
		icon: "fa-solid fa-earth-africa",
	},
	{
		question: "Quel pays a pour code internet '.jp' ?",
		answers: ["Japon", "Jordanie", "Jamaïque", "Jersey"],
		correctAnswer: "Japon",
		level: 4,
		category: "Sciences",
		icon: "fa-solid fa-microscope",
	},
	{
		question: "Dans quelle ville italienne se trouve le Colisée ?",
		answers: ["Rome", "Florence", "Venise", "Milan"],
		correctAnswer: "Rome",
		level: 4,
		category: "Histoire",
		icon: "fa-solid fa-landmark",
	},
	{
		question:
			"Combien de paires de côtes a un humain normalement constitué ?",
		answers: ["10", "11", "12", "13"],
		correctAnswer: "12",
		level: 4,
		category: "Sciences",
		icon: "fa-solid fa-microscope",
	},
	{
		question:
			"Comment s’appelle le président américain pendant la Seconde Guerre mondiale ?",
		answers: [
			"Franklin D. Roosevelt",
			"Dwight Eisenhower",
			"Harry Truman",
			"Woodrow Wilson",
		],
		correctAnswer: "Franklin D. Roosevelt",
		level: 4,
		category: "Histoire",
		icon: "fa-solid fa-landmark",
	},
	{
		question: "En quelle année a eu lieu la chute du mur de Berlin ?",
		answers: ["1987", "1988", "1989", "1990"],
		correctAnswer: "1989",
		level: 4,
		category: "Histoire",
		icon: "fa-solid fa-landmark",
	},
	{
		question: "Qui a écrit *Roméo et Juliette* ?",
		answers: ["Molière", "Victor Hugo", "Shakespeare", "Voltaire"],
		correctAnswer: "Shakespeare",
		level: 4,
		category: "Littérature",
		icon: "fa-solid fa-book",
	},
	{
		question: "Quel est le nom du satellite naturel de la Terre ?",
		answers: ["Mars", "Lune", "Étoile", "Comète"],
		correctAnswer: "Lune",
		level: 4,
		category: "Sciences",
		icon: "fa-solid fa-microscope",
	},
	{
		question:
			"Combien de temps dure un mandat présidentiel en France (depuis 2000) ?",
		answers: ["5 ans", "6 ans", "7 ans", "4 ans"],
		correctAnswer: "5 ans",
		level: 4,
		category: "Culture",
		icon: "fa-solid fa-user-graduate",
	},
	{
		question: "Quel est le plus long fleuve du monde ?",
		answers: ["Nil", "Mississippi", "Amazonie", "Yangtsé"],
		correctAnswer: "Amazonie",
		level: 5,
		category: "Géographie",
		icon: "fa-solid fa-earth-africa",
	},
	{
		question: "Quelle est la formule chimique de l’eau ?",
		answers: ["H2O", "CO2", "NaCl", "O2"],
		correctAnswer: "H2O",
		level: 5,
		category: "Sciences",
		icon: "fa-solid fa-microscope",
	},
	{
		question: "Qui a peint *La Nuit étoilée* ?",
		answers: [
			"Claude Monet",
			"Vincent Van Gogh",
			"Salvador Dalí",
			"Paul Cézanne",
		],
		correctAnswer: "Vincent Van Gogh",
		level: 5,
		category: "Arts",
		icon: "fa-solid fa-masks-theater",
	},
	{
		question: "Quel est le pays d’origine du flamenco ?",
		answers: ["Italie", "Argentine", "Espagne", "Portugal"],
		correctAnswer: "Espagne",
		level: 5,
		category: "Culture",
		icon: "fa-solid fa-user-graduate",
	},
	{
		question: "Quel philosophe grec a enseigné Aristote ?",
		answers: ["Platon", "Socrate", "Pythagore", "Épicure"],
		correctAnswer: "Platon",
		level: 5,
		category: "Littérature",
		icon: "fa-solid fa-book",
	},
	{
		question: "Quelle unité mesure la fréquence ?",
		answers: ["Volt", "Ohm", "Hertz", "Watt"],
		correctAnswer: "Hertz",
		level: 5,
		category: "Sciences",
		icon: "fa-solid fa-microscope",
	},
	{
		question: "Quel pays a pour capitale Budapest ?",
		answers: ["Roumanie", "Bulgarie", "Hongrie", "Slovaquie"],
		correctAnswer: "Hongrie",
		level: 5,
		category: "Géographie",
		icon: "fa-solid fa-earth-africa",
	},
	{
		question:
			"Dans quelle ville se trouve la statue du Christ Rédempteur ?",
		answers: ["Lisbonne", "Rio de Janeiro", "Buenos Aires", "Mexico"],
		correctAnswer: "Rio de Janeiro",
		level: 5,
		category: "Culture",
		icon: "fa-solid fa-user-graduate",
	},
	{
		question: "Quel est le symbole chimique du fer ?",
		answers: ["Fe", "Ir", "F", "Fr"],
		correctAnswer: "Fe",
		level: 5,
		category: "Sciences",
		icon: "fa-solid fa-microscope",
	},
	{
		question: "Qui a composé *La Flûte enchantée* ?",
		answers: ["Beethoven", "Bach", "Mozart", "Chopin"],
		correctAnswer: "Mozart",
		level: 5,
		category: "Arts",
		icon: "fa-solid fa-masks-theater",
	},
	{
		question:
			"Quelle est la langue la plus parlée au monde (en nombre de locuteurs natifs) ?",
		answers: ["Anglais", "Espagnol", "Arabe", "Mandarin"],
		correctAnswer: "Mandarin",
		level: 6,
		category: "Langues",
		icon: "fa-solid fa-language",
	},
	{
		question: "Quel est le plus haut sommet d’Afrique ?",
		answers: [
			"Mont Kenya",
			"Mont Elbrouz",
			"Kilimandjaro",
			"Mont Cameroun",
		],
		correctAnswer: "Kilimandjaro",
		level: 6,
		category: "Géographie",
		icon: "fa-solid fa-earth-africa",
	},
	{
		question: "En quelle année a commencé la Révolution française ?",
		answers: ["1789", "1776", "1799", "1804"],
		correctAnswer: "1789",
		level: 6,
		category: "Histoire",
		icon: "fa-solid fa-landmark",
	},
	{
		question: "Quel est le nom de l’auteur de *Du contrat social* ?",
		answers: [
			"Montesquieu",
			"Voltaire",
			"Jean-Jacques Rousseau",
			"Diderot",
		],
		correctAnswer: "Jean-Jacques Rousseau",
		level: 6,
		category: "Littérature",
		icon: "fa-solid fa-book",
	},
	{
		question: "Combien de chromosomes possède un être humain ?",
		answers: ["42", "44", "46", "48"],
		correctAnswer: "46",
		level: 6,
		category: "Sciences",
		icon: "fa-solid fa-microscope",
	},
	{
		question:
			"Qui a été le premier président de la Ve République française ?",
		answers: [
			"François Mitterrand",
			"Charles de Gaulle",
			"Valéry Giscard d’Estaing",
			"Georges Pompidou",
		],
		correctAnswer: "Charles de Gaulle",
		level: 6,
		category: "Histoire",
		icon: "fa-solid fa-landmark",
	},
	{
		question: "Quel est le pays actuel de la Mésopotamie antique ?",
		answers: ["Iran", "Turquie", "Syrie", "Irak"],
		correctAnswer: "Irak",
		level: 6,
		category: "Histoire",
		icon: "fa-solid fa-landmark",
	},
	{
		question: "Quelle est la valeur de π (Pi) arrondie à deux décimales ?",
		answers: ["3.14", "3.13", "3.12", "3.15"],
		correctAnswer: "3.14",
		level: 6,
		category: "Mathématiques",
		icon: "fa-solid fa-square-root-variable",
	},
	{
		question: "Quel peintre est célèbre pour ses nénuphars ?",
		answers: [
			"Gustave Courbet",
			"Claude Monet",
			"Henri Matisse",
			"Georges Seurat",
		],
		correctAnswer: "Claude Monet",
		level: 6,
		category: "Arts",
		icon: "fa-solid fa-masks-theater",
	},
	{
		question:
			"Quel gaz est principalement responsable de l’effet de serre ?",
		answers: ["Oxygène", "Méthane", "Dioxyde de carbone", "Azote"],
		correctAnswer: "Dioxyde de carbone",
		level: 6,
		category: "Sciences",
		icon: "fa-solid fa-microscope",
	},
	{
		question: "Qui a découvert la loi de la gravitation universelle ?",
		answers: [
			"Galilée",
			"Albert Einstein",
			"Isaac Newton",
			"Johannes Kepler",
		],
		correctAnswer: "Isaac Newton",
		level: 7,
		category: "Sciences",
		icon: "fa-solid fa-microscope",
	},
	{
		question: "Dans quel pays se trouve le Machu Picchu ?",
		answers: ["Mexique", "Pérou", "Bolivie", "Chili"],
		correctAnswer: "Pérou",
		level: 7,
		category: "Géographie",
		icon: "fa-solid fa-earth-africa",
	},
	{
		question: "Quel compositeur allemand a écrit la *Neuvième Symphonie* ?",
		answers: ["Bach", "Mozart", "Beethoven", "Schumann"],
		correctAnswer: "Beethoven",
		level: 7,
		category: "Arts",
		icon: "fa-solid fa-masks-theater",
	},
	{
		question: "En quelle année l'euro a-t-il été mis en circulation ?",
		answers: ["1999", "2000", "2001", "2002"],
		correctAnswer: "2002",
		level: 7,
		category: "Histoire",
		icon: "fa-solid fa-landmark",
	},
	{
		question:
			"Quel est l’organe principal de la photosynthèse chez les plantes ?",
		answers: ["Fleur", "Tige", "Feuille", "Racine"],
		correctAnswer: "Feuille",
		level: 7,
		category: "Sciences",
		icon: "fa-solid fa-microscope",
	},
	{
		question:
			"Combien de joueurs une équipe de volley-ball aligne-t-elle sur le terrain ?",
		answers: ["5", "6", "7", "8"],
		correctAnswer: "6",
		level: 7,
		category: "Culture",
		icon: "fa-solid fa-user-graduate",
	},
	{
		question: "Quel philosophe a écrit *Critique de la raison pure* ?",
		answers: ["Hegel", "Descartes", "Kant", "Nietzsche"],
		correctAnswer: "Kant",
		level: 7,
		category: "Littérature",
		icon: "fa-solid fa-book",
	},
	{
		question: "Quelle est la capitale de la Nouvelle-Zélande ?",
		answers: ["Auckland", "Wellington", "Christchurch", "Dunedin"],
		correctAnswer: "Wellington",
		level: 7,
		category: "Géographie",
		icon: "fa-solid fa-earth-africa",
	},
	{
		question:
			"Quel est le nom du satellite de Jupiter connu pour ses volcans actifs ?",
		answers: ["Ganymède", "Io", "Callisto", "Europe"],
		correctAnswer: "Io",
		level: 7,
		category: "Sciences",
		icon: "fa-solid fa-microscope",
	},
	{
		question: "Quel empire avait pour capitale Tenochtitlan ?",
		answers: ["Inca", "Maya", "Aztèque", "Olmèque"],
		correctAnswer: "Aztèque",
		level: 7,
		category: "Histoire",
		icon: "fa-solid fa-landmark",
	},
	{
		question: "Quelle est la formule chimique du sel de table ?",
		answers: ["NaCl", "KCl", "CaCl2", "NaOH"],
		correctAnswer: "NaCl",
		level: 8,
		category: "Sciences",
		icon: "fa-solid fa-microscope",
	},
	{
		question: "Quel roi de France est surnommé le Roi Soleil ?",
		answers: ["Louis XIV", "Louis XVI", "François Ier", "Henri IV"],
		correctAnswer: "Louis XIV",
		level: 8,
		category: "Histoire",
		icon: "fa-solid fa-landmark",
	},
	{
		question: "Quel écrivain russe a écrit *Crime et Châtiment* ?",
		answers: [
			"Léon Tolstoï",
			"Anton Tchekhov",
			"Fiodor Dostoïevski",
			"Nicolas Gogol",
		],
		correctAnswer: "Fiodor Dostoïevski",
		level: 8,
		category: "Littérature",
		icon: "fa-solid fa-book",
	},
	{
		question: "Quelle est la planète la plus massive du système solaire ?",
		answers: ["Saturne", "Uranus", "Jupiter", "Neptune"],
		correctAnswer: "Jupiter",
		level: 8,
		category: "Sciences",
		icon: "fa-solid fa-microscope",
	},
	{
		question:
			"Quel scientifique est connu pour ses travaux sur la radioactivité avec Marie Curie ?",
		answers: [
			"Henri Becquerel",
			"Louis Pasteur",
			"Lise Meitner",
			"James Chadwick",
		],
		correctAnswer: "Henri Becquerel",
		level: 8,
		category: "Sciences",
		icon: "fa-solid fa-microscope",
	},
	{
		question:
			"Quel est le terme pour un mot qui a le même sens qu’un autre ?",
		answers: ["Antonyme", "Homonyme", "Synonyme", "Paronyme"],
		correctAnswer: "Synonyme",
		level: 8,
		category: "Langues",
		icon: "fa-solid fa-language",
	},
	{
		question: "Quel fleuve traverse Budapest ?",
		answers: ["Danube", "Rhône", "Volga", "Elbe"],
		correctAnswer: "Danube",
		level: 8,
		category: "Géographie",
		icon: "fa-solid fa-earth-africa",
	},
	{
		question: "Dans quel pays se trouve la région de Bavière ?",
		answers: ["Autriche", "Belgique", "Suisse", "Allemagne"],
		correctAnswer: "Allemagne",
		level: 8,
		category: "Culture",
		icon: "fa-solid fa-user-graduate",
	},
	{
		question:
			"Quel mathématicien grec est célèbre pour son théorème sur les triangles rectangles ?",
		answers: ["Pythagore", "Euclide", "Thalès", "Archimède"],
		correctAnswer: "Pythagore",
		level: 8,
		category: "Mathématiques",
		icon: "fa-solid fa-square-root-variable",
	},
	{
		question: "Quel est l’élément chimique dont le symbole est 'K' ?",
		answers: ["Krypton", "Potassium", "Kalium", "Kobalt"],
		correctAnswer: "Potassium",
		level: 8,
		category: "Sciences",
		icon: "fa-solid fa-microscope",
	},
	{
		question:
			"Quel est l'acide responsable des douleurs musculaires après un effort intense ?",
		answers: [
			"Acide citrique",
			"Acide chlorhydrique",
			"Acide lactique",
			"Acide sulfurique",
		],
		correctAnswer: "Acide lactique",
		level: 9,
		category: "Sciences",
		icon: "fa-solid fa-microscope",
	},
	{
		question: "Quel pays est surnommé 'le pays du Matin calme' ?",
		answers: ["Japon", "Thaïlande", "Corée du Sud", "Vietnam"],
		correctAnswer: "Corée du Sud",
		level: 9,
		category: "Culture",
		icon: "fa-solid fa-user-graduate",
	},
	{
		question: "Quelle ville est traversée par les fleuves Rhône et Saône ?",
		answers: ["Lyon", "Avignon", "Grenoble", "Toulouse"],
		correctAnswer: "Lyon",
		level: 9,
		category: "Géographie",
		icon: "fa-solid fa-earth-africa",
	},
	{
		question: "En informatique, que signifie le sigle 'HTML' ?",
		answers: [
			"HyperText Markup Language",
			"HighText Machine Language",
			"HyperTool Markup Link",
			"Hyper Transfer Machine Language",
		],
		correctAnswer: "HyperText Markup Language",
		level: 9,
		category: "Sciences",
		icon: "fa-solid fa-microscope",
	},
	{
		question: "Quel peintre espagnol est associé au cubisme ?",
		answers: [
			"Salvador Dalí",
			"Francisco Goya",
			"Pablo Picasso",
			"Joan Miró",
		],
		correctAnswer: "Pablo Picasso",
		level: 9,
		category: "Arts",
		icon: "fa-solid fa-masks-theater",
	},
	{
		question:
			"Quel philosophe allemand a écrit *Ainsi parlait Zarathoustra* ?",
		answers: ["Hegel", "Nietzsche", "Heidegger", "Schopenhauer"],
		correctAnswer: "Nietzsche",
		level: 9,
		category: "Littérature",
		icon: "fa-solid fa-book",
	},
	{
		question: "Quel élément chimique a pour symbole 'Ag' ?",
		answers: ["Aluminium", "Argon", "Argent", "Antimoine"],
		correctAnswer: "Argent",
		level: 9,
		category: "Sciences",
		icon: "fa-solid fa-microscope",
	},
	{
		question:
			"Quel empire domina une grande partie de l’Europe de l’Est pendant plus de 600 ans ?",
		answers: [
			"Empire ottoman",
			"Empire romain",
			"Empire byzantin",
			"Empire austro-hongrois",
		],
		correctAnswer: "Empire ottoman",
		level: 9,
		category: "Histoire",
		icon: "fa-solid fa-landmark",
	},
	{
		question: "Quel est le nom du satellite naturel de Mars ?",
		answers: ["Titan", "Io", "Phobos", "Ganymède"],
		correctAnswer: "Phobos",
		level: 9,
		category: "AstroScnomie",
		icon: "",
	},
	{
		question: "Quelle est la capitale de la Lituanie ?",
		answers: ["Riga", "Tallinn", "Vilnius", "Helsinki"],
		correctAnswer: "Vilnius",
		level: 9,
		category: "Géographie",
		icon: "fa-solid fa-earth-africa",
	},
	{
		question:
			"Quel physicien est à l’origine de la théorie de la relativité restreinte ?",
		answers: ["Isaac Newton", "Albert Einstein", "Niels Bohr", "Galilée"],
		correctAnswer: "Albert Einstein",
		level: 10,
		category: "Sciences",
		icon: "fa-solid fa-microscope",
	},
	{
		question: "Quelle est la capitale de la Mongolie ?",
		answers: ["Ulaanbaatar", "Astana", "Tbilissi", "Bichkek"],
		correctAnswer: "Ulaanbaatar",
		level: 10,
		category: "Géographie",
		icon: "fa-solid fa-earth-africa",
	},
	{
		question: "Qui a écrit *Les Misérables* ?",
		answers: [
			"Victor Hugo",
			"Émile Zola",
			"Honoré de Balzac",
			"Gustave Flaubert",
		],
		correctAnswer: "Victor Hugo",
		level: 10,
		category: "Littérature",
		icon: "fa-solid fa-book",
	},
	{
		question: "Quelle invention est attribuée à Alexander Graham Bell ?",
		answers: [
			"Téléphone",
			"Ampoule électrique",
			"Automobile",
			"Télévision",
		],
		correctAnswer: "Téléphone",
		level: 10,
		category: "Sciences",
		icon: "fa-solid fa-microscope",
	},
	{
		question:
			"Quel est l’organe responsable de la production d’insuline dans le corps humain ?",
		answers: ["Le foie", "Le pancréas", "Les reins", "La rate"],
		correctAnswer: "Le pancréas",
		level: 10,
		category: "Sciences",
		icon: "fa-solid fa-microscope",
	},
	{
		question:
			"En quelle année l’homme a-t-il marché sur la Lune pour la première fois ?",
		answers: ["1965", "1969", "1972", "1959"],
		correctAnswer: "1969",
		level: 10,
		category: "Histoire",
		icon: "fa-solid fa-landmark",
	},
	{
		question:
			"Quel pays a été le premier à accorder le droit de vote aux femmes ?",
		answers: ["États-Unis", "Nouvelle-Zélande", "France", "Royaume-Uni"],
		correctAnswer: "Nouvelle-Zélande",
		level: 10,
		category: "Histoire",
		icon: "fa-solid fa-landmark",
	},
	{
		question: "Quelle est la langue officielle du Brésil ?",
		answers: ["Espagnol", "Portugais", "Français", "Anglais"],
		correctAnswer: "Portugais",
		level: 10,
		category: "Langues",
		icon: "fa-solid fa-language",
	},
	{
		question: "Qui a composé *Le Boléro* ?",
		answers: [
			"Maurice Ravel",
			"Claude Debussy",
			"Igor Stravinsky",
			"Camille Saint-Saëns",
		],
		correctAnswer: "Maurice Ravel",
		level: 10,
		category: "Arts",
		icon: "fa-solid fa-masks-theater",
	},
	{
		question: "Quelle est la plus grande île du monde ?",
		answers: ["Madagascar", "Groenland", "Nouvelle-Guinée", "Borneo"],
		correctAnswer: "Groenland",
		level: 10,
		category: "Géographie",
		icon: "fa-solid fa-earth-africa",
	},
	{
		question:
			"Quel est le principal gaz responsable de l’appauvrissement de la couche d’ozone ?",
		answers: ["CO2", "CFC", "Méthane", "Oxygène"],
		correctAnswer: "CFC",
		level: 11,
		category: "Sciences",
		icon: "fa-solid fa-microscope",
	},
	{
		question:
			"Qui a écrit *Le Prince*, un traité politique du XVIe siècle ?",
		answers: ["Machiavel", "Thomas More", "Montesquieu", "Rousseau"],
		correctAnswer: "Machiavel",
		level: 11,
		category: "Sciences",
		icon: "fa-solid fa-microscope",
	},
	{
		question: "Quel est le principal organe du système immunitaire ?",
		answers: ["Cœur", "Foie", "Rate", "Pancréas"],
		correctAnswer: "Rate",
		level: 11,
		category: "Sciences",
		icon: "fa-solid fa-microscope",
	},
	{
		question: "Quelle est la capitale de la Croatie ?",
		answers: ["Ljubljana", "Zagreb", "Sarajevo", "Belgrade"],
		correctAnswer: "Zagreb",
		level: 11,
		category: "Géographie",
		icon: "fa-solid fa-earth-africa",
	},
	{
		question: "Dans quel pays a eu lieu la bataille de Hastings en 1066 ?",
		answers: ["France", "Angleterre", "Espagne", "Portugal"],
		correctAnswer: "Angleterre",
		level: 11,
		category: "Histoire",
		icon: "fa-solid fa-landmark",
	},
	{
		question:
			"Quel est le nom du mécanisme qui explique la sélection naturelle ?",
		answers: ["Lamarckisme", "Darwinisme", "Mendélisme", "Neutralisme"],
		correctAnswer: "Darwinisme",
		level: 11,
		category: "Sciences",
		icon: "fa-solid fa-microscope",
	},
	{
		question: "Qui a écrit *À la recherche du temps perdu* ?",
		answers: [
			"Marcel Proust",
			"Albert Camus",
			"Jean-Paul Sartre",
			"Émile Zola",
		],
		correctAnswer: "Marcel Proust",
		level: 11,
		category: "Littérature",
		icon: "fa-solid fa-book",
	},
	{
		question: "Quel est le pays d’origine du tango ?",
		answers: ["Brésil", "Argentine", "Cuba", "Mexique"],
		correctAnswer: "Argentine",
		level: 11,
		category: "Culture",
		icon: "fa-solid fa-user-graduate",
	},
	{
		question: "Quel organe produit la bile dans le corps humain ?",
		answers: ["Estomac", "Foie", "Pancréas", "Intestin"],
		correctAnswer: "Foie",
		level: 11,
		category: "Sciences",
		icon: "fa-solid fa-microscope",
	},
	{
		question: "Quel est l’auteur du tableau *Les Ménines* ?",
		answers: [
			"Diego Velázquez",
			"Francisco Goya",
			"El Greco",
			"Salvador Dalí",
		],
		correctAnswer: "Diego Velázquez",
		level: 11,
		category: "Arts",
		icon: "fa-solid fa-masks-theater",
	},
	{
		question: "Quel est l’élément chimique le plus léger ?",
		answers: ["Hydrogène", "Hélium", "Carbone", "Lithium"],
		correctAnswer: "Hydrogène",
		level: 12,
		category: "Sciences",
		icon: "fa-solid fa-microscope",
	},
	{
		question: "Qui a peint *La Naissance de Vénus* ?",
		answers: [
			"Sandro Botticelli",
			"Michel-Ange",
			"Raphaël",
			"Leonard de Vinci",
		],
		correctAnswer: "Sandro Botticelli",
		level: 12,
		category: "Arts",
		icon: "fa-solid fa-masks-theater",
	},
	{
		question:
			"Quelle est la fonction principale des mitochondries dans une cellule ?",
		answers: [
			"Synthèse des protéines",
			"Production d'énergie",
			"Division cellulaire",
			"Stockage de l'ADN",
		],
		correctAnswer: "Production d'énergie",
		level: 12,
		category: "Sciences",
		icon: "fa-solid fa-microscope",
	},
	{
		question:
			"Quel est le roman le plus célèbre de Gabriel García Márquez ?",
		answers: [
			"Cent ans de solitude",
			"L’Amour aux temps du choléra",
			"Chronique d’une mort annoncée",
			"Le Général dans son labyrinthe",
		],
		correctAnswer: "Cent ans de solitude",
		level: 12,
		category: "Littérature",
		icon: "fa-solid fa-book",
	},
	{
		question:
			"Quelle civilisation ancienne construisit les lignes de Nazca ?",
		answers: ["Inca", "Nazca", "Maya", "Olmèque"],
		correctAnswer: "Nazca",
		level: 12,
		category: "Histoire",
		icon: "fa-solid fa-landmark",
	},
	{
		question:
			"Quel est le principal constituant de l’atmosphère terrestre ?",
		answers: ["Oxygène", "Azote", "Dioxyde de carbone", "Argon"],
		correctAnswer: "Azote",
		level: 12,
		category: "Sciences",
		icon: "fa-solid fa-microscope",
	},
	{
		question:
			"Quel est le nom du premier satellite artificiel lancé dans l’espace ?",
		answers: ["Sputnik 1", "Explorer 1", "Apollo 11", "Vostok 1"],
		correctAnswer: "Sputnik 1",
		level: 12,
		category: "Sciences",
		icon: "fa-solid fa-microscope",
	},
	{
		question: "Quelle est la capitale de la Bulgarie ?",
		answers: ["Sofia", "Bucarest", "Belgrade", "Zagreb"],
		correctAnswer: "Sofia",
		level: 12,
		category: "Géographie",
		icon: "fa-solid fa-earth-africa",
	},
	{
		question:
			"Dans quel pays a été inventée la démocratie directe à grande échelle ?",
		answers: ["Athènes", "Rome", "Venise", "Suisse"],
		correctAnswer: "Suisse",
		level: 12,
		category: "Littérature",
		icon: "fa-solid fa-book",
	},
	{
		question: "Quel auteur a écrit *Le Joueur* ?",
		answers: ["Dostoïevski", "Tolstoï", "Tchekhov", "Gogol"],
		correctAnswer: "Dostoïevski",
		level: 12,
		category: "Littérature",
		icon: "fa-solid fa-book",
	},
	{
		question:
			"Quel mathématicien est connu pour avoir formulé le théorème fondamental de l’algèbre ?",
		answers: [
			"Carl Friedrich Gauss",
			"Isaac Newton",
			"Leonhard Euler",
			"Pierre de Fermat",
		],
		correctAnswer: "Carl Friedrich Gauss",
		level: 13,
		category: "Mathématiques",
		icon: "fa-solid fa-square-root-variable",
	},
	{
		question: "Quel traité a mis fin à la Première Guerre mondiale ?",
		answers: [
			"Traité de Versailles",
			"Traité de Trianon",
			"Traité de Brest-Litovsk",
			"Traité de Paris",
		],
		correctAnswer: "Traité de Versailles",
		level: 13,
		category: "Histoire",
		icon: "fa-solid fa-landmark",
	},
	{
		question: "Dans quel organe se situe le cervelet ?",
		answers: ["Cerveau", "Cœur", "Foie", "Rein"],
		correctAnswer: "Cerveau",
		level: 13,
		category: "Sciences",
		icon: "fa-solid fa-microscope",
	},
	{
		question: "Quel physicien a découvert la radioactivité naturelle ?",
		answers: [
			"Marie Curie",
			"Henri Becquerel",
			"Pierre Curie",
			"Ernest Rutherford",
		],
		correctAnswer: "Henri Becquerel",
		level: 13,
		category: "Sciences",
		icon: "fa-solid fa-microscope",
	},
	{
		question:
			"Quel empire est connu pour avoir construit le système de routes appelées 'Viae' ?",
		answers: [
			"Empire romain",
			"Empire perse",
			"Empire byzantin",
			"Empire ottoman",
		],
		correctAnswer: "Empire romain",
		level: 13,
		category: "Histoire",
		icon: "fa-solid fa-landmark",
	},
	{
		question:
			"Quel peintre est célèbre pour ses tableaux de la série *Les Nymphéas* ?",
		answers: [
			"Claude Monet",
			"Edgar Degas",
			"Pierre-Auguste Renoir",
			"Paul Cézanne",
		],
		correctAnswer: "Claude Monet",
		level: 13,
		category: "Arts",
		icon: "fa-solid fa-masks-theater",
	},
	{
		question:
			"Quelle est la valeur de π (pi) approximée à trois décimales ?",
		answers: ["3.142", "3.141", "3.143", "3.140"],
		correctAnswer: "3.142",
		level: 13,
		category: "Mathématiques",
		icon: "fa-solid fa-square-root-variable",
	},
	{
		question: "Qui est l’auteur du roman *Le Vieil Homme et la Mer* ?",
		answers: [
			"Ernest Hemingway",
			"F. Scott Fitzgerald",
			"John Steinbeck",
			"William Faulkner",
		],
		correctAnswer: "Ernest Hemingway",
		level: 13,
		category: "Littérature",
		icon: "fa-solid fa-book",
	},
	{
		question: "Quel pays est le plus grand producteur mondial de cacao ?",
		answers: ["Côte d’Ivoire", "Brésil", "Ghana", "Indonésie"],
		correctAnswer: "Côte d’Ivoire",
		level: 13,
		category: "Culture",
		icon: "fa-solid fa-user-graduate",
	},
	{
		question: "Quel est le nom de la plus grande lune de Saturne ?",
		answers: ["Titan", "Europe", "Callisto", "Ganymède"],
		correctAnswer: "Titan",
		level: 13,
		category: "Sciences",
		icon: "fa-solid fa-microscope",
	},
	{
		question:
			"Quel physicien est célèbre pour son principe d’incertitude ?",
		answers: [
			"Werner Heisenberg",
			"Niels Bohr",
			"Erwin Schrödinger",
			"Max Planck",
		],
		correctAnswer: "Werner Heisenberg",
		level: 14,
		category: "Sciences",
		icon: "fa-solid fa-microscope",
	},
	{
		question:
			"Quelle langue est considérée comme la plus ancienne écrite connue ?",
		answers: ["Sumérien", "Égyptien ancien", "Akkadien", "Chinois ancien"],
		correctAnswer: "Sumérien",
		level: 14,
		category: "Histoire",
		icon: "fa-solid fa-landmark",
	},
	{
		question: "Qui a composé la musique de l’opéra *La Flûte enchantée* ?",
		answers: [
			"Wolfgang Amadeus Mozart",
			"Ludwig van Beethoven",
			"Johann Sebastian Bach",
			"Franz Schubert",
		],
		correctAnswer: "Wolfgang Amadeus Mozart",
		level: 14,
		category: "Arts",
		icon: "fa-solid fa-masks-theater",
	},
	{
		question: "Quelle est la formule chimique de l’acide sulfurique ?",
		answers: ["H2SO4", "HCl", "HNO3", "H2CO3"],
		correctAnswer: "H2SO4",
		level: 14,
		category: "Sciences",
		icon: "fa-solid fa-microscope",
	},
	{
		question: "Quel est le plus grand désert chaud du monde ?",
		answers: ["Sahara", "Gobi", "Kalahari", "Désert d’Atacama"],
		correctAnswer: "Sahara",
		level: 14,
		category: "Géographie",
		icon: "fa-solid fa-earth-africa",
	},
	{
		question:
			"Quelle civilisation est connue pour avoir développé l’écriture cunéiforme ?",
		answers: ["Sumériens", "Égyptiens", "Maya", "Grecs"],
		correctAnswer: "Sumériens",
		level: 14,
		category: "Histoire",
		icon: "fa-solid fa-landmark",
	},
	{
		question:
			"Quel est le nom du processus par lequel les plantes transforment la lumière en énergie chimique ?",
		answers: [
			"Respiration cellulaire",
			"Photosynthèse",
			"Fermentation",
			"Transpiration",
		],
		correctAnswer: "Photosynthèse",
		level: 14,
		category: "Sciences",
		icon: "fa-solid fa-microscope",
	},
	{
		question: "Quelle est la capitale de la Mongolie ?",
		answers: ["Oulan-Bator", "Astana", "Tbilissi", "Bichkek"],
		correctAnswer: "Oulan-Bator",
		level: 14,
		category: "Géographie",
		icon: "fa-solid fa-earth-africa",
	},
	{
		question: "Qui est considéré comme le père de la psychanalyse ?",
		answers: [
			"Sigmund Freud",
			"Carl Jung",
			"Alfred Adler",
			"Wilhelm Wundt",
		],
		correctAnswer: "Sigmund Freud",
		level: 14,
		category: "Sciences",
		icon: "fa-solid fa-microscope",
	},
	{
		question: "Quel est le nom du premier élément du tableau périodique ?",
		answers: ["Hélium", "Hydrogène", "Lithium", "Carbone"],
		correctAnswer: "Hydrogène",
		level: 14,
		category: "Sciences",
		icon: "fa-solid fa-microscope",
	},
	{
		question:
			"Quel est le principe fondamental de la mécanique quantique établi par Werner Heisenberg ?",
		answers: [
			"Le principe de superposition",
			"Le principe d'incertitude",
			"Le principe d'exclusion",
			"Le principe de relativité",
		],
		correctAnswer: "Le principe d'incertitude",
		level: 15,
		category: "Sciences",
		icon: "fa-solid fa-microscope",
	},
	{
		question:
			"Quelle est la fonction principale des ribosomes dans une cellule ?",
		answers: [
			"Synthèse des protéines",
			"Production d'énergie",
			"Stockage de l'ADN",
			"Dégradation des déchets",
		],
		correctAnswer: "Synthèse des protéines",
		level: 15,
		category: "Sciences",
		icon: "fa-solid fa-microscope",
	},
	{
		question:
			"Quel est le nom de la célèbre conjecture mathématique démontrée par Andrew Wiles en 1994 ?",
		answers: [
			"Le théorème de Fermat",
			"La conjecture de Poincaré",
			"La conjecture de Riemann",
			"Le théorème de Gauss",
		],
		correctAnswer: "Le théorème de Fermat",
		level: 15,
		category: "Mathématiques",
		icon: "fa-solid fa-square-root-variable",
	},
	{
		question:
			"Quel physicien a formulé la loi de la gravitation universelle ?",
		answers: [
			"Isaac Newton",
			"Albert Einstein",
			"Galilée",
			"Johannes Kepler",
		],
		correctAnswer: "Isaac Newton",
		level: 15,
		category: "Sciences",
		icon: "fa-solid fa-microscope",
	},
	{
		question:
			"Dans quelle œuvre de la littérature française trouve-t-on le personnage de Meursault ?",
		answers: [
			"L'Étranger",
			"Les Misérables",
			"Madame Bovary",
			"Le Rouge et le Noir",
		],
		correctAnswer: "L'Étranger",
		level: 15,
		category: "Littérature",
		icon: "fa-solid fa-book",
	},
	{
		question: "Quelle est la structure moléculaire de l’ADN ?",
		answers: [
			"Double hélice",
			"Simple hélice",
			"Feuillet plissé",
			"Structure globulaire",
		],
		correctAnswer: "Double hélice",
		level: 15,
		category: "Sciences",
		icon: "fa-solid fa-microscope",
	},
	{
		question: "Qui est l’auteur de la théorie de la relativité générale ?",
		answers: [
			"Albert Einstein",
			"Niels Bohr",
			"Max Planck",
			"Werner Heisenberg",
		],
		correctAnswer: "Albert Einstein",
		level: 15,
		category: "Sciences",
		icon: "fa-solid fa-microscope",
	},
	{
		question:
			"Quel est le nom du processus par lequel une étoile meurt en explosant ?",
		answers: ["Supernova", "Nova", "Pulsar", "Quasar"],
		correctAnswer: "Supernova",
		level: 15,
		category: "Sciences",
		icon: "fa-solid fa-microscope",
	},
	{
		question: "Quel est le principal constituant des diamants ?",
		answers: ["Carbone", "Silicium", "Azote", "Fer"],
		correctAnswer: "Carbone",
		level: 15,
		category: "Sciences",
		icon: "fa-solid fa-microscope",
	},
	{
		question:
			"Quel est le nom du philosophe grec auteur de *La République* ?",
		answers: ["Platon", "Aristote", "Socrate", "Epicure"],
		correctAnswer: "Platon",
		level: 15,
		category: "Sciences",
		icon: "fa-solid fa-microscope",
	},
];

export default questions;